---
title: 'EMS Framework: どうやってもゲームのアイデアに'
---

# EMS Framework: どうやってもゲームのアイデアに

>フレームワーク自体は非常に単純で、基本形は、
> 
> 「●●を□□して(手段)、××を△△する(目的)のゲーム」
> 
> となっています。この「●●を□□して」の部分と「××を△△する」の部分を非論理で発想し、言葉を入れていくだけのシンプルなものです。
> 
> 既存のゲームも、この形で言い表す事ができるケースが多いのです。例えば、
> 
> (1) 文字を並べて(手段)、言葉を作る(目的)のゲーム = もじぴったん
> (2) 塊を転がして(手段)、塊を大きくする(目的)のゲーム = 塊魂
> (3) パズルを連鎖させて(手段)、ドラゴンを倒す(目的)のゲーム = パズドラ
>
> 等です。

## 参考リンク

[どうやってもゲームのアイデアになるEMS Frameworkの紹介](http://pdblog.play-app-lab.com/?p=540)
